浸大生「佔領」反對普通話試 周浩鼎批「挑矛盾令人作嘔」 葛珮帆：可悲

香港浸會大學一直要求學生普通話課程及格才可畢業，校方去年推出豁免試，惟首批考生及格率僅約三成，學生不滿評分機制欠透明，上周三（17日）到該校語文中心抗議，其間學生會會長劉子頎以粗言罵老師，劉子頎事後指當時只是「口誤」，願意致歉。多名建制派議員不滿學生做法，其中民建聯議員周浩鼎批評「挑撥矛盾令人作嘔」，葛珮帆則慨嘆「可悲」。

周浩鼎昨日於facebook指摘有關學生用「流氓」手法衝擊學校，「你自己不願意學普通話，再用這種手法去挑起矛盾是非常不負責任的行為」。他表示，普通話今時今日已是重要工作技能，「學校希望加強培養學生懂普通話這職場技能，這竟然是罪過？做出如此流氓衝擊行為，我相信這班學生是陷廣大香港其他大學生於不義」。

周浩鼎形容這些行為是「佔中」後遺症，又斥責反對派不斷挑撥兩地矛盾，令部分人愈趨極端，並特別標籤了「#挑撥矛盾令人作嘔」、「#社會何時有安寧？」

其黨友葛珮帆亦批評「搞錯」，認為是「家長、老師、校長教不嚴之過」。她又標籤了「#可悲」、「#今時今日香港年輕人已經唔識尊師重道」。
=======================

呢班撚屌幾時死 舐共舐到咁，咁都可以屈去佔中到？冇撚野呀？我唔評論個P平時嘅為人，佢今次又真係柒

但係好多廢中同部分連登仔因為佢一粒粗口先關心下件事仲要spin哂個重點

而家問題係點解要合格先可以畢業、同埋個離地又唔透明既標準呀

補link：

咩事都係佔中事 明明中港矛盾先係主因 佢地又冇諗過點令後生仔聽中國話 得閒就叫兩句佔中的錯

正賤種

「挑撥矛盾令人作嘔」?係學生挑撥定學校挑撥?
用畢業黎做條件，只係要"香港"學生學，邊個挑撥?

乜連登仔唔係話要吞撚投呢班奶共黨咩？

學校舉辦豁免普通話試，呢個行為仲粗暴過學生多多聲
當一間學校唔要面嘅時候，你仲想講斯文呀

佔你老母中
遲早連無論咩事都賴仲佔中

專登唔提重點咁黎搶高地

😒你老母咩

呢排便秘 應該都係關佔中事

叫佢地兩個去考吓，合格再出黎講野

呢件事 令我反思
究竟係學校提供服務比學生
還是係學生應該令自己符合學校要求

果D話 我地有比錢黎讀
真係笑話
你地係咪比全額學費

再者 公道少少講
識普通話 真係對學生無好處？

當我地屌緊教育商品化時
其實我地本身又有無諗過
我地本身點睇教育

我地成日屌無良老細 公司 無負社會責任
但轉頭 自己係咪做緊同樣事情

尊師重道 並不是東方人先做
西方學者 教育者都受到尊重
大學唔單止學知識 仲係學做人
如果讀大學都只係識用爛仔手法
我只可以講
高等教育真係唔適合佢

MEDIA 集體抹黑. 支那又洗橫洗.

港豬咁撚潔癖, 但又唔見777鳩UP有人嘈.

2018年仲攞佔中嚟賴

即係因為係UGC所以就要喺畢業方面被人為難？

大學生都已經係成年人，為自己負責，就算識普通話係有好處，又點解唔可以交番俾學生自己決定進唔進修、而係要逼佢地？

嗰日睇住直播
學生一開始係平心靜氣咁係到等
但BU一直搵話唔到事既人去見學生
一直話肯交流、肯傾，但係事實呢？咪係一直避而不見、遊花園，班學生可以點？

係，個P今次係柒左，但係因為咁就唔可以爭取bu學生權益？

兩條撚樣以後唔講普通話就屌柒佢地唔愛國

呢度係香港 從來係粤語社會
希望講胡言嘅返大陸啦！

周浩鼎/周浩鼎/殺無赦好意思出聲?

1. 係咪校方為難佢地 我同你都無資格評論 我只係想指出一點 唔好以為佢地有比學費就係大爺
佢地個學位 其實係受緊資助 唔好以為自己真係比錢就係大哂

2. 引用返你個理論 大學生係成年人 讀邊科 讀D乜 佢地都可以自己揀 點解要逼佢地
同理 係咪其他科目 各項內容都應該等"大學生"自己揀黎讀

3. 平心靜氣到拍枱 屌人老母 我真係第一次見
再者 佢地係咪無其他途徑先
搞政治就咁撚勁 出黎開記招 又搵傳媒
呢單野佢地就做到咁撚肉酸
可以點? 佢地有好多方法可以令到件事見光
但就揀左最差既方法

4. 學生權益? 學生權益唔係咁撚樣爭取 講到咁撚唔公平
點解唔集體罷考?
點解唔開記招公告天下?

再者 何謂學生權益 如果想提高學生能力 叫到侵害佢地權益
咁仲搞大學做乜撚野
揀科做乜撚野
成年人嘛 佢地應該可以自己選擇嘛
入左大學之後 過足四年咪派證書囉
仲洗撚鬼睇成績咩
佢地可以自己選擇讀乜唔讀乜嘛 點解要逼佢地

佢地總有一日會皇天擊殺
等天收啦支共議員

佢地究竟知唔個hashtag咩意思

你係咪on9呀 我話成年人有選擇自由你就極端到話乜撚都唔洗揀全部free，咁仲有咩好講？
係咪有激動過就唔叫曾經平心靜氣？我由頭到尾都冇否認過佢地今次係柒左，對成件事有負面影響，但係咁就唔可以繼續爭取？公投結果：大部分同學反對、要求對話、校政論壇，校方都唔肯正面回應訴求，亦已經有報紙報道過，結果？

重申多次，我唔否認佢地今次係柒左，對成件事有負面影響

選擇自由嘛
點解有D有 有D無
呢一個本身就係一個矛盾位
邊個可以決定乜野可以自由 乜野係無
你話大學生係成年人嘛 佢地可以自己選擇嘛

另外 我無話過唔可以繼續爭取
如果我有提過 唔該quote出黎
我只係講過 究竟要佢地學普通話係咪真係唔好

仲有 而家要搞清楚一樣野
評分問題 還是係佢地唔想普通話試成為畢業要求之一

再者 你話大部分學生反對 又話佢地做左好多野嘛
sorry 我睇唔到佢地幾努力囉
我只係睇到一班爛仔走出黎恐嚇教職員

但依家係同一個學位，因唔同身份唔同畢業要求喎。
中國學生唔洗粤語考試。
其他國家唔洗粤普考試。
但香港學生要喎，但畢業拎同一個學位。

如果唔同人有唔同畢業要求，放係小學啲家長屌曬鬼啦。

假學歷唔可悲？

一日最衰都係佔中

請問一樣野
同一個學位 唔同身份唔同畢業要求 唔合理
同理
同一個學位 唔同身份唔同入學要求 又係咪合理

再者 而家係講緊豁免試
究竟普通話試 係後加 還是係入學前已經有呢

而家好多選擇都已經可以自由，wtf 而家有限死佢地揀咩科？而家佢地選科唔係有自由？但正因為要reg普通話呢科令到好多人既揀科既自由都限制左

而家係兩樣都有爭取，姑且當BU有退一步而搞個試，但係準則同sample paper差咁遠，係唔係要爭取呀？佢地學普通話可以係好，但係有必要強制？先唔講本身合唔合格，我有識人yr1到yr4都reg唔到普通話之後差d要defer，咁都可以話強制讀冇問題？

陳雲：陳雲的法律鬥爭政術。除了昨日我說的浸會學校的普通話畢業規定可以控告歧視之外，關於官方資助學校的普教中，其實也是涉及種族歧視的，是歧視香港那些不以普通話為母語的香港學童，令到他們花費額外的語文學習時間，而且中文成績有機會比起大陸學童差（這是有數據支持的）。

普教中學校太多，也剝削香港家長的教育選擇機會。

這種官司，如果有人去平等機會委員會投訴或直接入禀法庭，是打得贏的。

如果我是議員，我出任的第一日就會打這
場官司，控告特區政府。不過，香港人喜歡泛民，

就由率先主張普教中的泛民出面打官司啦。

[red]香港的粵語中文教師，也可以去法庭控告教育局，令他們喪失平等的求職機會。
語言種族歧視仲嘔心

你講既 係兩個唔同問題
普通話試本身
同埋評分準則

既然普通話試本身係好 強制有乜野問題
在我角度黎講 大學用英文學習 英文課材 算唔算另類形式強制呢?

二句!
1. 唔好捆綁畢業，得唔得?
2. 咁撚孔子博愛，所有種族國籍一齊考，得唔得?

見五毛就block啦

1. 入去讀時係咪已經有 還是後加

2. 唔係博愛 而係既然講同學位唔同身份唔同畢業要求唔合理嘛
我只係反問一句同學位唔同身份唔同入學要求又係咪合理

【就佔領語文中心之澄清】

由於近日傳媒廣泛報導本會喺本月十七號（星期三）嘅佔領語文中心行動，當中涉及唔少誤解，特此作出五點澄清：

（一） 根據檢討大學語言政策專責小組嘅決定，普通話豁免試原意為測試同學嘅普通話基本溝通能力，但最後唔少同學儘管被考官評價表達流暢，亦因各種離奇原因而唔合格，如「語氣不符角色設定」；
（二） 本會帶領同學佔領語文中心，並非單純基於普通話豁免試難度高且合格率低，而係基於出題方式同協議不符、評分準則唔透明、欠缺完整上訴機制、遲遲未計劃取消普通話畢業要求等因素；
（三） 錢大康校長嘅群發電郵指出，校方樂於解答同學疑問，本會無法苟同——事實上，語文中心嘅主任喺同學提出要求後超過五個鐘，先肯將評分準則公開，且談判期間多次以「冇其他準則」、「三個部分比重一樣」等錯誤講法，企圖誤導同學對實際評分標準嘅理解；
（四） 就普通話畢業要求，本會以至其他基本會員已經循唔同渠道，向校方表達訴求，包括體制外嘅公開論壇、全民投票、公開信、體制內嘅教務議會等，但以上行動都無法動搖普通話畢業要求，本會因而以佔領語文中心希望得到合理回應；
（五） 本會尊重所有希望修讀普通話課程嘅同學，亦無意要求校方取消所有普通話課程；普通話對浸大同學修讀其他課程無必然幫助，亦唔係唯一可以修讀嘅外語，本會唔認同作為一間立足香港嘅大學，需要將普通話能力列作畢業要求。

希望各位會員清楚明白事件背景。另外，喺談判過後，校方承諾舉辦一次公開會議，就豁免試同普通話畢業要求進行檢討，希望同學參與，詳情如下：

校方一直以嚟只係話，豁免試會考核同學嘅普通話基本溝通能力，最後竟公然違背當初對同學嘅承諾，是為失信。明知豁免試內容制訂倉猝，評分毫無透明公開可言，仍然推出畀同學去考核，是為失職。本會僅此希望校方負上校方應負嘅責任，正視普通話畢業要求嘅流弊，正面回應同學一直以嚟嘅訴求。

香港浸會大學學生會
二零一八年一月二十一號

香港八大由香港納稅人資助，教學資源主要用返落香港學生度，合理。

一個學位(或畢業證書)係證明學生符合特定能力發出，所以要有統一畢業資格，如果同一張證書唔能夠證明學生符合同一個畢業水平，咁就唔合理。

個豁免試引伸就係香港學生要符合普通話依個能力先可以領有BU嘅學位，但外國學生唔洗有依個能力都可以有BU學位。

我想問一下
係咪非本地生就唔洗考普通話試

係

豁免普通話能力畢業要求
Exemption from the Putonghua Proficiency Requirement for Graduation:

Students may apply for exemption if they meet oneof the following criteria:

a)Non-Chinese speaking students such as those from foreign countries and international schools in Hong Kong who have been granted exemption from taking the 3-unit Chinese Language course of the General Education Programme (GCLA1005 University Chinese)(母語非中文，並獲豁免修讀 GCLA1005的學生，例如部分外國學生及香港國際學校的學生)or those who have been required to take the 3-unit Chinese Language course of theGeneral Education Programme (GCLA1016 University Chinese (Syllabus B)) (略懂中文，必須修讀GCLA1016的學生)

b)Students who have attended the Chinese Language examination in the Tertiary Entrance Examination or Multi-admission Programme conducted by the Ministry of Education in the Mainland or Taiwan respectively(曾參加內地教育部「普通高等學校招生考試」或台灣教育部「多元入學方案」中國語文科考試的學生)

c)Students who have attained Grade C or above in the Hong Kong Certificate of Education Examination Putonghua subject(在香港中學會考普通話科取得C級或以上的學生)

d)Students who have passed the Test of Proficiency in Putonghua conducted by the Hong Kong Examinations and Assessment Authority (在香港考試及評核局普通話水平測試取得及格成績的學生)

e)Students who have attained Third Class, Grade A or above in the Putonghua Shuiping Ceshi (a National Putonghua Proficiency Test) (在國家語委普通話水平測試取得三級甲等或以上的學生)

f) Students who have obtained a qualification that is deemed to be equivalent to one of the above by the Language Centre (其他取得相等程度的學生，將按個別情況處理)

g) Students who have passed the Diagnostic cum Exemption Test (DET) #conducted by the Language Centre [#Details of the DET will be available on the Language Centre’s website in early September 2017.]

同理 本地學生基本要中英合格先有機會入大學
外國學生洗唔洗呢?

其實佢係有其他渠道獲得豁免

由唔同渠道入BU，係未拎唔同學位畢業？
如果唔係拎唔同學位，就應該統一畢業標準，因為佢哋畢業學位係一樣。

叫呢兩個廢人出嚟用蝗語講番三個鐘speech 先啦

其實講咁多想帶出咩重點?
同反對普通話試有咩關係

好多嘢都可以豁免
但豁免者始終係少數

你咪講左個問題囉
同一個學位 本身就有唔同入學渠道 唔同入學標準
咁講 係咪應該連入學標準都要統一

公平 唔咪咁樣講法

呢個我同意
但係如果本身已經寫到明要求係咁
你就應該知道你面對乜野

無人話唔比佢地爭取
但係唔係咁爭取法

又loop返轉頭。

香港八大由香港納稅人資助，教學資源主要用返落香港學生度，合理。

一個學位(或畢業證書)係證明學生符合特定能力發出，所以要有統一畢業資格，如果同一張證書唔能夠證明學生符合同一個畢業水平，咁就唔合理。